import { Step } from "../lib/steps-logic";

export const fatbearFriendsSteps: Step[] = [
  {
    stepRank: 1,
    name: "01",
    direction: {
      instruction: "Premier rendez-vous Ã  l'intÃ©rieur de la \"ğŸƒÂ ğŸ‘©ğŸª¿\"",
      hints: [
        "Son entrÃ©e se trouve place de la Bastille",
        "Son numÃ©ro correspond au nombre d'apÃ´tres de JÃ©sus",
      ],
      acceptedAnswers: ["La Cour Damoye", "Cour Damoye", "Damoye"]
    },
    moving: "Go Ã  la Cour DamoyeÂ !\n\nğŸ\nGalopez pendant que vous Ãªtes encore en forme",
    enigma: {
      question: "Pas loin de la fontaine se cache une statue, qui est-ce?",
      acceptedAnswers: ["La vierge Marie", "vierge Marie", "Marie", "vierge"],
      hints: [
        "Levez la tÃªteÂ !",
        "Connue pour avoir conÃ§u de maniÃ¨re immaculÃ©e"
      ]
    },
    bonus: {
      question: "Plus je suis vierge, plus je suis bonne ğŸ«¦\n\nEt je peux mÃªme Ãªtre extra bonne si tu vois ce que je veux dire...\n\nQui suis-jeÂ ?",
      acceptedAnswers: ["L'huile d'olive", "huile d'olive", "huile"]
    },
    key: {
      description: "La cour ouvre le jeudi Ã  l'heure du chiffre clÃ©",
      acceptedAnswers: ["9"]
    }
  },
  {
    stepRank: 2,
    name: "02",
    direction: {
      instruction: "Dans l'ombre de la place des Vosges, mon jardin et ma cour valent pourtant le dÃ©tour. Venez les admirerÂ !",
      hints: [
        "Je partage mon nom avec un pont",
        "AssociÃ© Ã  Morland, mon nom devient celui d'une station de mÃ©tro",
      ],
      acceptedAnswers: ["HÃ´tel de Sully", "HÃ´tel Sully"]
    },
    moving: "Direction l'HÃ´tel de SullyÂ !\n\nğŸ˜‡\nL'entrÃ©e se fait par la rue Saint-Antoine",
    enigma: {
      question: "Combien de tÃ©tons Ã  l'air pouvez-vous apercevoir dans la courÂ ?",
      acceptedAnswers: ["13", "14", "treize", "quatorze"],
      strictMode: true,
      hints: []
    },
    bonus: {
      question: "Oh les belles sphingesÂ !\nDans la mythologie grecque, Ã  qui ont-elles posÃ© l'Ã©nigme de l'animal Ã  4 pattes le matin, 2 le midi et 3 le soirÂ ?",
      acceptedAnswers: ["Oedipe"],
      strictMode: true
    },
    key: {
      description: "Le chiffre clÃ© est manquant sur le cadran solaire",
      acceptedAnswers: ["7"]
    }
  },
  {
    stepRank: 3,
    name: "03",
    direction: {
      instruction: "Oubliez la frÃ©nÃ©sie de la ville, allez donc faire un tour dans le petit village d'Ã  cÃ´tÃ©Â !",
      hints: [
        "L'Ã©glise d'Ã  cÃ´tÃ© porte le mÃªme nom",
        "Le mÃ©tro d'Ã  cÃ´tÃ© porte le mÃªme nom"
      ],
      acceptedAnswers: ["Village Saint-Paul", "Saint-Paul"]
    },
    moving: "En avant vers le village Saint-PaulÂ !\n\nğŸ˜¬\nVous ferez les galeries et les boutiques un autre jour",
    enigma: {
      question: "Un bistrot se cache dans l'une des cours.\nEn observant sa carte, sur quel plat CÃ©lia se serait-elle forcÃ©ment prÃ©cipitÃ©eÂ ?",
      acceptedAnswers: ["Burger", "Hamburger"],
      hints: [
        "Elle n'aurait pas lu la carte bien longtemps",
        "C'est un plat ma foi trÃ¨s complet comprenant des fÃ©culents, de la viande, des cruditÃ©s et un laitage",
      ],

    },
    bonus: {
      question: "De quelle ville cette dÃ©licate spÃ©cialitÃ© culinaire tire-t-elle son nomÂ ?",
      acceptedAnswers: ["Hambourg", "Hamburg"],
      strictMode: true
    },
    key: {
      description: "Le chiffre clÃ© est le numÃ©ro de la cour Saint-Paul",
      acceptedAnswers: ["5"]
    }
  },
  {
    stepRank: 4,
    name: "04",
    direction: {
      instruction: "Retour ensuite sur les bancs de l'Ã©cole du coin, sous la supervision du roi des francsÂ !",
      hints: [
        "Roi des francs mais aussi fils de PÃ©pin le Bref",
      ],
      acceptedAnswers: ["Charlemagne", "Le lycÃ©e Charlemagne", "collÃ¨ge et lycÃ©e Charlemagne", "prÃ©pa Charlemagne", "collÃ¨ge charlemagne"]
    },
    moving: "Direction l'entrÃ©e du lycÃ©e CharlemagneÂ !\n\nğŸ¥µ\nPour info, les autres Ã©quipes ont Ã©tÃ© plus rapides jusque-lÃ .",
    enigma: {
      question: "Pas toute jeune cette fontaineÂ ! En quelle annÃ©e fut-elle construiteÂ ?",
      acceptedAnswers: ["1840", "Mille huit cent quarante"],
      strictMode: true,
      hints: [
        "MÂ :Â 1000, DÂ :Â 500, CÂ :Â 100, LÂ :Â 50, XÂ :Â 10, VÂ :Â 5, IÂ :Â 1",
      ]
    },
    bonus: {
      question: "Des serpents sculptÃ©s dans la pierre, de l'eau, des canalisationsÂ ? Mais que dirait Harry dans cette situationÂ ?",
      acceptedAnswers: ["Ouvre toi", "Ouvre", "Open"]
    },
    key: {
      description: "Le chiffre clÃ© correspond au nombre de poteaux oranges dans cette rue.",
      acceptedAnswers: ["2"]
    }
  },
  {
    stepRank: 5,
    name: "05",
    direction: {
      instruction: "Mon 1er peut-Ãªtre particulier ou de passe.\nMon 2Ã¨me est bien Ã  sa place.\nVous possÃ©dez tous ici 5 de mon 3Ã¨me.\nOn se retrouve dans le jardin de mon tout.",
      hints: [
        "Rapprochez vous de la Seine",
      ],
      acceptedAnswers: ["L'HÃ´tel de Sens", "Hotel des sens", "Jardin de l'hÃ´tel de sens", "Jardin de l'hÃ´tel des sens"],
    },
    moving: "Ã‡a dÃ©cale au jardin de l'HÃ´tel de SensÂ !\n\nğŸ”¥\nAllez, vous avez presque fait la moitiÃ©",
    enigma: {
      question: "En faisant abstraction des arbres dans les coins, combien de triangles sont dessinÃ©s par les allÃ©es du jardinÂ ?",
      acceptedAnswers: ["16", "seize"],
      strictMode: true,
      hints: ["J'aurais pu faire un schema mais j'ai eu la flemme, dÃ©brouillez-vousÂ !"]
    },
    bonus: {
      question: "Ã€ propos de jardins, vous connaissez sÃ»rement le cÃ©lÃ¨bre jardinier de Versailles. Mais quel Ã©tait son prÃ©nomÂ ?",
      acceptedAnswers: ["AndrÃ©"],
      strictMode: true
    },
    key: {
      description: "Interdit de nourrir les oiseaux dans les parcs enfinÂ !\nVous n'ignorez cretainement pas l'article de la rÃ©glementation qui porte le numÃ©ro du chiffre clÃ©",
      acceptedAnswers: ["3"]
    }
  },
  {
    stepRank: 6,
    name: "06",
    direction: {
      instruction: "Dirigez vous vers une petite boutique qui aurait pu Ãªtre celle de Gepetto sur la petite soeur de laÂ CitÃ©",
      hints: ["Les glaces les plus connues de Paris ne se trouvent pas loin non plus", "C'est une boutique de marionettes"],
      acceptedAnswers: ["Clair de rÃªve"]
    },
    moving: "En route vers Clair de RÃªveÂ !\n\nğŸ¨\nDur dur de rÃ©sister Ã  un petit crochet par Berthillon",
    enigma: {
      question: "Ã€ priori le peintre ne devrait pas avoir besoin d'une des couleurs de sa palette, laquelleÂ ?",
      acceptedAnswers: ["jaune", "orange"],
      strictMode: true,
      hints: ["Il peint un couple", "Ils ne sont pas vraiment solaires"]
    },
    bonus: {
      question: "Ã€ dix ans prÃ¨s, en quelle annÃ©e est sorti le dessin animÃ© Pinocchio de DisneyÂ ?",
      acceptedAnswers: ["1940", "1930", "1931", "1932", "1933", "1934", "1935", "1936", "1937", "1938", "1939", "1941", "1942", "1943", "1944", "1945", "1946", "1947", "1948", "1949", "1950"],
      strictMode: true
    },
    key: {
      description: "Celui a donnÃ© son nom Ã  l'Ã®le dont vous foulez le sol avait le chiffre clÃ© comme numÃ©ro de rÃ¨gne",
      acceptedAnswers: ["9"]
    }
  },
  {
    stepRank: 7,
    name: "07",
    direction: {
      instruction: "ABÂ°CDâ€™CE.C EÂ°EFâ€™C.C\n\nA = E^2\nB = E^3\nD = C - 2E - 1\nF = E^0*C^0\n4C - 3E = 14\n2E + C = 9\n",
      hints: ["E=2", "Google Maps accepte les coordonnÃ©es ğŸ˜‰"],
      acceptedAnswers: ["Audin"]
    },
    moving: "Tracez vers la place Maurice AudinÂ !\n\nğŸ„\nC'est le moment d'appuyer sur le champignon",
    enigma: {
      question: "Comment se prÃ©nomme de la femme de ce cher MauriceÂ ?",
      acceptedAnswers: ["Josette"],
      strictMode: true,
      hints: ["Il doit bien y avoir un panneau sur cette placeÂ !"]
    },
    bonus: {
      question: "Dans quelle ville ont Ã©tÃ© signÃ©s les accords qui ont mis fin Ã  la guerre d'AlgÃ©rie ?",
      acceptedAnswers: ["Evian"],
      strictMode: true
    },
    key: {
      description: "Le chiffre clÃ© correspond Ã  l'Ã©cart d'Ã¢ge entre Josette et Maurice Ã  la mort de ce dernier",
      acceptedAnswers: ["1"]
    }
  },
  {
    stepRank: 8,
    name: "08",
    direction: {
      instruction: "PÃ©nÃ©trez ensuite dans l'ancienne antre des gladiateursÂ !",
      hints: ["Paris ne s'appelait pas Paris durant l'AntiquitÃ©", "Il faut le dire, celles de NÃ®mes sont quand mÃªme plus connues"],
      acceptedAnswers: ["Les arÃ¨nes de LutÃ¨ce", "ArÃ¨ne de LutÃ¨ce"]
    },
    moving: "Filez aux arÃ¨nes de LutÃ¨ceÂ !\n\nğŸ’ª\nVotre retard s'amenuise, tenez bonÂ !",
    enigma: {
      question: "Qui a sculptÃ© l'unique statue visible dans les arÃ¨nesÂ ?",
      acceptedAnswers: ["Mortillet"],
      hints: ["Il faut le prÃ©nom et le nom"]
    },
    bonus: {
      question: "En ces temps barbares, quel emoji aurait ordonnÃ© la mise Ã  mort d'un gladiateurÂ ?",
      acceptedAnswers: ["ğŸ‘", "ğŸ‘ğŸ»", "ğŸ‘ğŸ¼", "ğŸ‘ğŸ½", "ğŸ‘ğŸ¾", "ğŸ‘ğŸ¿"],
      strictMode: true
    },
    key: {
      description: "Le chiffre clÃ© correspond au siÃ¨cle durant lequel les arÃ¨nes furent dÃ©truites par les barbares",
      acceptedAnswers: ["3"]
    }
  },
  {
    stepRank: 9,
    name: "09",
    direction: {
      instruction: "Dernier arrÃªt au point culminant de la montagne la plus proche",
      hints: ["\"Aux grands hommes la patrie reconnaissante\""],
      acceptedAnswers: ["Le PanthÃ©on", "La place du PanthÃ©on"]
    },
    moving: "Bon courage pour l'ascension jusqu'au PanthÃ©onÂ !\n\nğŸ¥¾\nAccÃ©lÃ©rez dans le dÃ©nivelÃ© pour faire la diffÃ©rence",
    enigma: {
      question: "Un animal est prÃ©sent sur le fronton, lequelÂ ?",
      acceptedAnswers: ["Coq"],
      strictMode: true,
      hints: ["Un vÃ©ritable symbole national", "Il est au milieu du fronton"]
    },
    bonus: {
      question: "Les femmes sont (bien trop) rares parmi les \"grands hommes\"... Laquelle fut tout de mÃªme inhummÃ©e en grande pompe au PanthÃ©on en 2018Â ?",
      acceptedAnswers: ["Simone Veil", "Veil"],
      strictMode: true
    },
    key: {
      description: "Ajoutez le chiffre clÃ© Ã  la rÃ©ponse de l'Ã©nigme pour obtenir un os du corps humain.",
      acceptedAnswers: ["6"]
    }
  },
  {
    stepRank: 10,
    name: "FINAL",
    enigma: {
      question: "Tournez vous vers la bibliothÃ¨que Sainte GeneviÃ¨ve!\n\n Avec l'aide de toutes vos clÃ©s et de l'exemple, dÃ©terminez le mot de la finÂ !\n\nğŸ¤©\nIndice gratuitÂ : \"comme votre performance aujourd'hui\"",
      acceptedAnswers: ["grandiose"],
      strictMode: true,
      hints: []
    },
  }
];